係嶺南畢業係咪好垃圾？

係嶺南畢業係咪好垃圾？

係, 嶺南畢業既人都應該dump去狗糞回收箱

係

係

利申，hku

係 hku+2

游B都係嶺大

好過冇既level

你個人係垃圾 邊度grad都垃圾架啦
根本冇人會記得你邊度畢業

讀得嶺南考DSE相對較差， 好的話都讀中大港大!
不過畢業後， 是不是垃圾， 在於個人問題， 不是因爲你讀邊間大學而決定

讀得四大至八大非專科 我覺得都係睇返個人嘅性格 社交程度

記得以前有位巴打lingu商科畢業 考好多牌又肯進修
後尾30歲已經搵4-5皮仲要兼職教大專

你話好撚勁咩？又唔係 但都跑贏7成大學畢業生

巴打加油

起CV寫LingU仲難聽過IVE

我都唔敢同人講我讀咩U
剩係話8大就算

但有四年hall life

呢樣真

換四十年奴工生活

以前細個聽嶺南呢個名以為係強國野雞大學, 就好似珠海學院咁
以前教院同樹仁起公眾眼中超過嶺大

吾城仲低過浸會，呢個表唔可信

人地唔追排名
就比人睇唔起
追排名又話剝削學生

考大學 係學讀書
讀大學 係學做野
出到社會 係學做人
唔好因爲一樣野差少少就放棄自己
你既人生先岩岩開始。

係 垃圾

LingU 好似有個博雅教育？ 冇記錯係教做人

同埋嶺大生既犯罪新聞都少D🤔

識人lingu BA 之後Oxford master 依加係大專做緊lecturer

係咪有錢就可以去Oxford讀master?

仆街政府搞鳩游蕙禎，想要幾多犯罪新聞都得

我唔熟個個人 但佢讀oxford之前有讀多個cu master

我個人覺得oxford 依d 咁出名應該唔係比錢就讀得

所以讀Lingu 只係衰咗個開頭

其後要睇自己做化

當年lingu評審係話水平媲美另外六間大學

Poly, City, BU評審係話達國際大學的水平

EDuhk評審係話同然加七間一樣

所以Lingu水平至少應該同其他七間一樣

乞食應該係行業剝削的問題，只有文科同商科，會計已經係LU最專的科

唔係間U的問題

後話:

OU係用遙距做標準，以當時OU無全日制係唔可能用正常U做標準

當時OU只有開遙距課程

HKSYU升格後，行會依其情況定立成為私立大學路線圖

其後私立院校依其情況評審

OU的優勢在於可以以極低成本開辦和資助院校在學歷架構上表面同級的課程

特別是性質特殊成本只有3萬一年的搖距課程(資助院校單位成本一年為約20萬，不論是否自資，因為質素要相等先可以出一樣證書)

所以會OU有以億計的盈餘同埋因為教職員薪級不像UGC體系受監管，所以有很大肥上瘦下的空間

*全篇為個人意見，可能有欠精確之處

同埋嶺南係QS Asia 頭一百另有4個科目有排名

嶺南工管學院有AACSB認證，而全球商學院僅5%通過的AACSB

係台灣，一名重量級國立大學校長即說，臺灣的商管學院如果沒有獲得AACSB認證，國際學生大概不會來讀，因為「念一所沒有AACSB認證的商管學院，國際上誰會認可你？」足見AACSB在全球不可撼動的地位。

國內例如中山(AACSB)、廈門大學(EQUIS)都有這個或類似認證

所以嶺南衰極都會有個泡

推

比多的人睇

救火車係wiki既Howbunbun，兩邊都係教大打手，詎越兜越露出尾巴，兜極兜唔返

救火車比人發現不斷抄Howbunbun係wiki既打手post，唔係巧合，只係copy自己wiki既打手post

能仁乘勝開辦熱門社工課程，恐淘汰部分自資院校

救火車已經比其他巴絲發現不斷抄自己係wiki既Howbubun打手post

wiki已經確認Howbunbun係教大打手

救火車因為教大恭喜高官個仔死既新聞，係wiki恐嚇版主

救火車係wiki出post，攻擊UGC嶺南大學

救火車扮UGC守護神，暗地裡喪打嶺南大學，之前開post話嶺南只係比OU好小小。

香港教育大學打手以為拉倒其他UGC同所有自資就可以抬高香港教育大學，面具撕破兜唔返 。

香港教育大學責罵政府，唔肯比錢教大搞自資課程賺錢，影響教大既金錢收益。

回應 救火車：嶺南衰極都會有個泡

救火車係wiki做打手，比版主發現。

wiki有證據，確認救火車wiki分身Howbunbun故意去理工大學上網扮理大人出打手post，喪打教大之外既UGC同所有自資，Howbunbun做打手比wiki揪出懲處。

如果唔係有救火車成日抄Howbunbun打手post係lihkg出post，都唔知教大友原來好憎嶺南大學，嶺大雖然係香港大部分人心目中唔及得三大，但嶺大人有同情心，有同理心。

反觀打手代表既組織呢？
特首都罕有點名斥責

和平獎都被誣衊

唔怪得知教大打手成日向香港多間UGC同自資開火啦。嶺大從來都唔衰，只係教大打手想利用各大宣傳平台數臭其他UGC同自資。

兩個最年輕嘅立法會議員都係出自嶺大
係暴政剝奪左佢地嘅議員資格
但係佢哋絕對係一人一票人民授權嘅立法會議員

飛箭應該係公開大五毛，想逃避針對自資院校自身問題的討論係可以理解的

垃圾OU仔俾2018 DSE考生的話

飛箭機械式post人生攻擊comment好難令人信服唔係5毛

你的問題已經係下面個post，我已經提出左證據

救火車 網絡打手 收錢幫主子踩自資院校

你要繼續洗版就洗夠佢

總之，救火車係會力撐8大加演藝同埋願意把教育視為公共事業的學校

同飛箭擺明(應)係OU打手不同

有得打野戰

OU仔，係咪有意見呀?

如果詎再選，都會選返詎，對禮儀廉成日搞融合，罔顧香港本地人利益，消滅本地文化特色好反感。

回應 救火車：嶺南衰極都會有個泡

救火車係wiki做打手，比版主發現。

wiki有證據，確認救火車wiki分身Howbunbun故意去理工大學上網扮理大人出打手post，喪打教大之外既UGC同所有自資，Howbunbun做打手比wiki揪出懲處。

唔係有救火車成日抄Howbunbun打手post係lihkg出post，都唔知教大友原來好憎嶺南大學，嶺大雖然係香港大部分人心目中唔及得三大，但嶺大人有同情心，有同理心。

反觀打手代表既組織呢？
特首都罕有點名斥責

和平獎都被誣衊

唔怪得知教大打手成日向香港多間UGC同自資開火啦。嶺大從來都唔衰，只係教大打手想利用各大宣傳平台數臭其他UGC同自資。

救火車 Howbunbun成日以為嶺大同OU死，打手代表既教大就會得益，教大打手好傻好天真呀！

係

利申：顧主

好似唔少僱主會認為嶺南唔算係大學
(認為香港只有big 3三間大學)

而且據講有o的大公司直頭唔會睇三大以外o既本地畢業生o既CV

City都唔睇？

針對(應該係)公開大等自資院校要求擴大招收內地生的立場，想問飛箭對於此等罔顧香港本地人利益，要和大灣區融合的看法/做法，有何高見呢？

自資院校研灣區招非本地生

公大新生學費恐暴增

另外，

飛箭應該係公開大五毛，想逃避針對自資院校自身問題的討論係可以理解的

垃圾OU仔俾2018 DSE考生的話

飛箭機械式post人生攻擊comment好難令人信服唔係5毛

你的問題已經係下面個post，我已經提出左證據

救火車 網絡打手 收錢幫主子踩自資院校

俾盡3大+polyshitty
其他可以執笠
香港僱主根本唔睇能力
一嘢就ban撚左你
咁開黎做咩
做研究啊？追夢啊？
你現在身處香港地獄

回應 救火車：嶺南衰極嶺南衰極都會有個泡

救火車係wiki做打手，比版主發現。

wiki有證據，確認救火車wiki分身Howbunbun故意去理工大學上網扮理大人出打手post，喪打教大之外既UGC同所有自資，Howbunbun做打手比wiki揪出懲處。

唔係有救火車成日抄Howbunbun打手post係lihkg出post，都唔知教大友原來好憎嶺南大學，嶺大雖然係香港大部分人心目中唔及得三大，但嶺大人有同情心，有同理心。

反觀打手代表既組織呢？

和平獎都被誣衊

教大譴責政府打擊教大既金錢收益

唔怪得知教大打手成日向香港多間UGC同自資開火啦。嶺大從來都唔衰，只係教大打手想利用各大宣傳平台數臭其他UGC同自資。

救火車 Howbunbun成日以為嶺大同OU死，代表既教大就會得益，教大打手好傻好天真呀！UGC守護神其實只係教大打手！

飛箭(suspected OU五毛)害怕了，不敢正面回答我的問題

救火車做打手好緊張呀！

分享自 LIHKG 討論區

回應 救火車：嶺南衰極嶺南衰極都會有個泡

救火車成日抄Howbunbun打手post係lihkg出post，wiki有證據，確認救火車wiki分身Howbunbun故意去理工大學上網扮理大人出打手post，喪打教大之外既UGC同所有自資，Howbunbun做打手比wiki揪出懲處。

唔係有，都唔知教大友原來好憎嶺南大學，嶺大雖然係香港大部分人心目中唔及得三大，但嶺大人有同情心，有同理心。

反觀打手代表既組織呢？

和平獎都被誣衊

教大譴責政府打擊教大既金錢收益

唔怪得知教大打手成日向香港多間UGC同自資開火啦。嶺大從來都唔衰，只係教大打手想利用各大宣傳平台數臭其他UGC同自資。

救火車 Howbunbun成日以為嶺大同OU死，代表既教大就會得益，教大打手好傻好天真呀！UGC守護神其實只係教大打手！

我係讀EE既，高成本學科，EDU同OU都無資格開，有疑問就問 LU / OU 同政府啦。不過見救火車做打手好有趣啊，救火車做打手係wiki同lihkg都被揭發，果然有趣味！

LU系資助體系要遵守角色分工

我諗LU本身都無開EE的興趣

所以無食左對方的需要

同OU仔見邊期興咩專業就想開咩專業

企圖倒屎(巨量「學屎」)入人地行業賺錢係唔同的

我有錯請指正

公大擬推物理職業治療學位課程

Lingu中文系好似屌過中大

僱主呀嘛
咁低文化水平都好意思叫僱主

資歷架構嚟睇咪又係同其他U grad一樣
如果答你係好垃圾，你又會點？自我放棄？
所以你問嚟都嘥氣。
另外，社會比較成功嗰群係咪都係三大畢業呢？

2016年9月，美國高等教育認證委員會取消該對AACSB協會的認可。

So?

Lingu仔咁低調都要俾人鞭

係囉，我估係自資果班搞的

水人讀其他野

用下腦啦仆街 so你老母系嶺大仔

讀嶺南可以通街野戰

中大engine大把18分 嶺南文科起碼都收20up

讚成社會比較成功嗰群唔一定都係三大畢業

但我覺得資歷架構的存在本身已經係錯誤

存在高一級比低一級一定更勝任某一工作的錯誤假設

存在不同性質，不同招生政策的院校所謂同一級課程助益、質素一樣的錯誤假設

一廂情願

助長盲目的升學主義 浪費青年青春同社會資源 淡化不同院校特色、管理、質素差異

例如建築要Master先可以考牌，這是世界通行的規則

輪通政府話學士定位就可以做專業人士就可以做專業人士咩

多餘

更好笑係為左將更多情況納入資歷架構

有自資院校(經學評局監管的系統)將採用完全不同的角度制定的課程和其他放在一起

引致40小時訓練都可以等於資歷架構級別第 4 級 的荒謬情況

OU CH031 強烈脈衝光儀器操作證書 04/05/2015

OUHK LiPACE全港唯一資歷架構第四級別光學美容課程
強烈脈衝光儀器操作證書

[url]

老老實實
Lingu 仔雖然唔叫標青，
但起碼正正常常
個range由幾年前22分
跌到而家19 20 21都有

文科大學排名差係必然，
但d學生冇你講到咁地底泥，都算係正常人啊下話

出路/排名係差，但lingu作為小型文科大學
得2000零個學生
作為一間大學應有嘅都提供晒，
Scholarship /Exchange /internship 都有

提供嘅課程質素/教授，
咪一樣有好多係Oxford Cambridge harvard grad
同其他大學唔會有咩大分別
如果唔係教資會神早踢走左做UGC啦
撚有錢請人咩

Ps最後段野只針對Lingu文學院
其他兩個學院真係削d

間嘢垃唔垃圾可以睇班講師質素
而香港啲大學嘅講師其實來來去去都係嗰班人
同一個講師可能今年喺嶺大教 出年喺港大 隔多幾年又會喺公大教都唔出奇
邊到好路數就去邊到
所以垃圾嘅好大機會係你個人 唔係間學校 唔好咩都賴間學校
你認為間學校真係唔好 有本事咪讀第二間

轉左ISO唔代表有咩影響

東大既皇牌放射治療同護理，都係理大班教員走去幫手開，宜家東大搞得有聲有色。高教個行頭好窄，教授同tutor都係合約制，幾年就轉去另一間U，校長好多時係另一間U做個副校或者院長，人地無啦啦都唔會一開始比你做校長同院長。

救火車係教大人，但何必做打手成日出post打其他U，人地間U有能力開到唔同學科，政府都表示支持。教大都可以學城大開獸醫，教大成日話政府打壓無用既。

救火車日日係lihkg出post，又用Howbunbun係wiki打其他UGC 同 ou syu，都唔能夠改變教大既弱質同弱校印象，宜家大家對嶺大既印象已經比以前正面好多，反而教大有你嚟種打手，成日打其他UGC同自資，教大既印象唔會變好，而且增加大家對教大既反感。

講得非常之好

自欺欺人
嶺南不嬲冇人recognized 係大學

有幾膚淺0既人會覺得一個人0既係由讀邊間大學決定

上次in份工，去到先知12k
個lingu 仔話都ok

Wfc?

狗先讀 你話呢？

agger

垃圾係睇人唔係睇學校
工作上有人係HKU grad
但做人柒 都無人鍾意佢

Btw 有得揀係人都想揀三大
無得揀自己就爭氣啦
仲問問問

呢d論調其實唔合理
不斷假設三大d有缺點
但應該公平比較
先比較到究竟u 有冇影響

當兩個一樣嘅時候
差u
你揀hku/lingu？
唔洗揀啦啊嘛？

乜撚野係四大

唔講都唔記得香港有呢間U

AaaAaa

個人既性格緊要d 世界仔擦鞋仔最好撈

利申：big4

去ive讀個engine都算係專業行業
讀完嶺南文科出嚟嘅工作能力其實真係同考完dse直接出嚟做嘢冇分別

人廢邊度畢業都廢架啦
Lingu文科grad 搵緊43k

你行到唔代表易行
無可否認三大條路係順好多

政府？

其實當年dse可能差個幾分 你讀醫另計啦

啱啊
但係僱主唔會理
嶺南？ 大學黎ga？

咁三大當然路順好多啦
但入唔到三大咪唯有再努力d

巴打
呢個世界唔係努力就一定有成果嘅
好慶幸你得
但唔代表上唔到位嘅就冇
因緣際遇嘅姐
當然自己努力都冇嘅大有人在

嶺南教院ielts都set 左6.5做畢業要求啦
Ive仔有無5啊
仲有嶺南英文系翻譯系俾你食左？

如果你話所謂專業嘅工作能力
係東華讀護士既專業技能，夠你屌打任何一間大學嘅文科畢業生添

針對嶺南做乜9
讀得文科就預撚左啦

你覺得入得讀嶺南讀既學生
唔夠分入ive工程丶護士學校丶OUnursing 咩？

老老實實
取笑嶺南學生其實真係冇嘢搵嘢嚟講
嶺南既學生已經少
而且又低調，基本上都唔會講咩，
甚至有學術上既自卑感， 有自知之明
因為知道自己真係冇咩可以講
你可以話嶺南學生讀書廢，入唔到其他標青嘅大學
但係佢哋最後都揀咗一間大學作為自己嘅歸宿
(唔理你認唔認為嶺南係咪一間大學，對於我哋呢班學生而言，Lingu 就係，實際上都係)

反而而家嗰班笑鳩啲人讀嶺南
唔揀Ive Ou 東大d所謂專業搵食科黎讀
其實會唔會本末倒置左
個人嘅選擇同抱負唔同，有咩好笑？
我想讀ive Ou我晨早讀鳩左啦屌你老母

我親戚係，約29 yrs. LU 商科畢業，考埋會計師牌。搵到食，唔係講笑。

Who said ? 咪on 9 啦你

不如等我講兩句，相信飛箭係公大人

1.係受自資院校干預/強烈要求的情況下，政府出於對學店利益等考慮，並不支持資助院校開辦自資課程，使佢地很難發揮本應存在的靈活性，設立以更高質素為門檻/目標的自資課程。例如城大開獸醫，成本35萬一年，學費一年12萬，卻出於對學店利益等考慮下，學卷/SSSDP(由1000個位加到今年3000個)等也不括資助院校自資活動，變相劣幣驅逐良幣，兼剝奪青年接受優質高等教育權利。自資院校用公帑辦學是「應該的」，資助院校用公帑辦自資活動就是「不應該的」(即便足在合理範圍內補充原有課程類型)。當年，資助院校例如Poly City 都有part time program幫Senior technician增值，LU則有全日制，這些課程與government funded一同上課及採取相同學述流程，成本自然較高，卻因為 受自資院校干預/強烈要求下要收回成本而要停辦(當中包括City社工part time)。自資院校自已本身卻重量不重質，數大就是美，卻期望得到人的認同，不似以優質教育為目標，猶如某國覺得自已可以無限印銀紙，卻要迫人用佢離買野，或者整一個所謂官方指定滙率要人follow(i.e.資歷架構)。OU開遙距，一方面可以以成本優勢獲利，另一方面又指單位成本和資助院校的差異造成教育的不公平！

有自資院校辦課程以盈利為先，一時話外國只係得3成畢業生做番自已讀果行的野，一時又話讀書只為人品增長，一時又話收唔夠內地生，要放寬，你這是對教育資源的浪費，而且打擊青年向上流動的能力同積極性，香港今日的貧富懸殊重未夠嚴重？只希望某人不要以運房局的思維辦教育。

是自資院校欺人太甚、自私，存在單方面的考慮，才造成相當多的問題，

2. 我覺得東大物理冶療囉倒牌係因為有人委任左某的人入去個board倒搞事，我覺得這侵犯左專業自主，而不是因為東大搞得有聲有色

在此等情況下，我覺得自資院校即使在報章、討論區投放再多的評論，在維基、百度百科投射自已心中理想的院校分類方法，市民心中印象唔會變好，而且只會增加大家對自資院挍既反感。

*全篇只為個人評論、看法、觀點、推想，可能有欠準確、記錯之處

你讀ling U?

poly末代sf pt，剛grad

UGC HD grad

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

玩夠未

要更新了 有二十一大 新增了耀中幼教學院

順還順，
自我放棄就乜都冇，
Lingu仔仲有張沙紙。
增值下自己，依然可以過自己想過嘅生活

續

多謝提醒

又多間

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education

謹此補充薛家宴香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding）的洗板

政府政策好清楚: 資助院校資助係院校層面

自資院校資助係課程層面，同埋近年開始有類似OU一直都有的不定期撥款

教資會資助大學學術流程和自資院校不一

教資會資助大學升格要求同自資院校唔同

教資會資助大學對畢業生英文有一定要求，嶺南唔合教資會質保局要求，就要新增IELTS有6.5分先可以畢業的要求，OU經歷甘多次五年一度的評審，學評局幾時有過問學生英文水平，特別係DL

教資會資助大學人均成本係20萬，自資院校為3-6萬

不論是否自資，以同一類型課程比，教資會資助大學人均成本必定高於自資院校，所以張Cert含金量已經唔同，亦都解釋左貼解幾年入面自資院校學額可以升幾倍，係因為真係無勿控制，成本考慮不多之餘，學額的增加同新認可專上學院的註冊門檻太低、限制太少，0收生都唔洗退場(中止營辦資格)，係台灣，註冊率不足60%，人數不足3000人的大專院校已經要退場轉型

以城大所謂自資獸醫做例子，成本35萬，一年收12萬，其餘只能用捐款補貼

所以自資院校係政府角度，是更加容易靈活地因應市場需要，補充資助院校的不足，因為佢地的要求、成本無甘高，基本上可以亂開，例如THEI Civil的學額可收係HKU+POLYU+?的總和

甘就可以順便訓練廉價勞工，但則持有較少人力需求的考慮

自資院校可以賺錢，甚至用黎派股息，學生交學費，有幾多用係學生身上，自己知自已事，所以用錢的靈話性係比較高的

想知飛箭有沒有意見

你人垃圾呢就邊度grad都係垃圾

救火車係wiki以Howbunbun出post，代表香港教育大學攻擊其他UGC同所有自資，

仲故意去理工大學上網出打手post，被wiki版主發現懲分。

救火車係wiki大篇幅喪打嶺南大學

嶺南係名氣係唔及得三大，但嶺南人有同情心同理心，反觀教大就有救火車及其係wiki既Howbunbun成日喪打其他UGC同自資，以為拉倒LU，就等於抬起教育學院，令校園版充滿娛樂性，

多謝救火車帶給大家歡笑，亦令大家更了解香港教育大學既本質。

你咁叻咪入間勁啲既U囉，自己冇料仲學人睇唔起人

你出黎做左野幾年之後就會知道冇會再睇你係邊間u grad

有五毛試圖distract討論，手法是人生攻擊

自動refocus自資院校自身問題討論

有五毛試圖distract討論，手法是人生攻擊

自動refocus自資院校自身問題討論

問完我又唔敢答

回應：救火車洗版，緊張自己被揭穿，救火車果然係打手。

救火車係wiki以Howbunbun出post，代表香港教育大學攻擊其他UGC同所有自資，

仲故意去理工大學上網出打手post，被wiki版主發現懲分。

救火車係wiki大篇幅喪打嶺南大學

嶺南係名氣係唔及得三大，但嶺南人有同情心同理心，反觀教大就有救火車及其係wiki既Howbunbun成日喪打其他UGC同自資，以為拉倒LU，就等於抬起教育學院，令校園版充滿娛樂性，

多謝救火車帶給大家歡笑，亦令大家更了解香港教育大學既本質。

OU五毛又屈人打嶺南

支持嶺大，防止OU五毛企圖拉倒嶺大

香港人都係垃圾

wiki證據確鑿，成日打嶺南大學

救火車自稱既ugc守護神假面具已被撕破，救火車自己係五毛喊賊捉賊，大家都知道啦。

岩岩上面發言補番應該系

至於你話香港人都係垃圾

我會評論

香港人比人當垃圾某程度系事實

香港人不受尊重，過於傾重商界

忽視長期利益

唔知你講乜？

体内射精

我覺得這個可以{{移動}}至[[wp:vip]]討論。--[[体内射精|<span style="backgroundink;border:1px #FFDAB9 solid;color:white;text-shadow:1px 1px 2px white;border-radius:999px"> Creampie</span>]][[User:Hamishcn|<span style="font:15px DFKai-SB;background:red">Patrollback</span>]] 2018年6月3日 (日) 09:53 (UTC)

(應該系)OU五毛又屈人打嶺南

支持嶺大，防止OU五毛企圖拉倒嶺大

自動回歸自資院校自身問題討論

救火車 Howbunbun 長篇大論攻擊嶺南大學

教大打手 / 五毛Howbunbun揚言攻擊 香港中文大學 同埋 IVE

所以對飛箭黎講所有當OU敵人的都係Howbunbun

Howbunbun根本就係因為反學店，所以先比人河蟹

香港專上教育

香港理工大學

香港能仁專上學院

香港大專院校列表

我都想參加，但唔知洗唔洗錢

根本就少人讀
樹細少枯枝
全港唯一一間畀到4年必宿

Howbunbun攻擊嶺南大學鐵證：

Howbunbun大篇幅喪打嶺南大學

Howbunbun用民意排名打擊嶺南大學
)&diff=40980120&oldid=40979804

Howbunbun係wiki被確認係教大打手

救火車係一早就係wiki攻擊教大之外既UGC，更直接係wiki被揭發係打手，所以去lihkg繼續打擊LU，係wiki同lihkg追下post就一清二楚，扮UGC守護神攻擊香港嶺南大學，揚言攻擊香港中文大學同香港專業教育學院。

救火車係wiki，Howbunbun被認定係代表香港教育大學既有償編輯。即係五毛/打手。

唔怪得之Howbunbun成日咬住嶺大啦，無他既，
兩間都係文科院校，LU 同 EDU 係UGC係科系最重疊，教大打手就係網絡打擊LU，教大打手令人更清楚教大既本質。

救火車係wiki既Howbunbun都係UGC守護神，實際上一直加害於教大之外既UGC

Howbunbun係wiki出post 港大 中大 科大 唔係研究型大學 同否定HKU CU UST 係 三大。

教大唔係研究型又唔係三大，Howbunbun就否定UGC研究型大學，否定三大，作風同救火車宣傳浸會大學唔係研究型同否定三大作風一致。

我表姐喺嶺南畢業 依家35歲 搵緊八萬蚊一個月

救火車，你係wiki既Howbunbun，揚言用醜聞炮轟嶺南大學。

之後Howbunbun就出左喪打嶺南大學既長篇大論post

在起底追番救火車係lihkg既LU同OU比較post，企圖拉倒LU，救火車仲扮UGC守護神，大家都分得出邊個係五毛啦，你既偽君子作風令人好反感呀。

其實教大又好教院又好，甚至教中都好
佢有特定路線已經贏左，就係師訓學校
唔係話嶺南差，嶺南既分理論上都應該入到教大
但教大科科都有面試，有分數要求之外都睇你面試彩數
其實說到底係嶺南冇自己既路線
所謂博雅教育又係咪真係香港吃香既野呢？
講到底，有專業資格就贏曬
否則俾你讀中大，但係主修宗教又有乜用？

再自動回歸自資院校自身問題討論

呢個係教資會嘅政策問題
嶺南呢類型小型大學，長期俾政府揸住個春袋

其實要發圍好簡單，

一係整個科學學院，加理科，整研究，排名就會直線上升
一係就整啲需要拎專業資格嘅科目，學東華就得

不過呢兩樣野都係唔可行，
因為教資會係會將唔同嘅大學定位
而Lingu既定位只係多元教育咁上下
所以嶺南自主權根本好細，
最多搞下博雅教育去充實發個自己既定位
連排名都放棄左

但你有冇諗過其實科工學科既市場已經飽和左。。
嶺南文科其實唔差，尤其哲學

因為lingu學生都少啲

同意，自資院校話教大嶺大學科單一、出唔倒專業真係多餘

又講到資助院校單位成本同自資院校不同就係唔公平

好似OU開遙距，一方面可以以成本優勢獲利，另一方面又指單位成本和資助院校的差異造成教育的不公平，根本就唔應該甘比

嶺南當年為左入UGC同意左好多條件，例如要停辦音樂系，本來都係嶺南頗有特色的課程

專業資格一濫就唔值錢

當年CPA會計師威過OBE，今日

我感覺系自資院校塭著數，自已問題多多就扣資助院校帽子

*全篇只為個人評論、看法、觀點、推想，可能有欠準確、記錯之處

你有咁既諗法就係垃圾

讀咩U有咩關係，大把讀其他U既人搵錢多過我事業好過我

我都冇睇少你 你睇少自己
唔係垃圾係咩？

利申: HKU

以偏概全

以偏概全係一種邏輯謬論，即係話以少量數據去對整體作出立論，又或者根據有利嘅條件選擇性咁去抽出立論嘅對象，例如有人喺街見到一個差人講粗口，然後就話差人都係爛口，但其實只係見過一個差人講粗口，而呢一個差人嘅行為並唔代表所有差人都係咁，即係話根據一個例子或者小量例子就對整體作出結論，就為之以偏概全。

Sor 睇錯

但同埋間學校有無心栽培學生都會有關係

同意上面HKU人講法，救火車成日宣傳LU同OU係垃圾，但就算LU同OU被你個打手拉倒，都唔等於教大既質素會變好。

香港教育大學都有開一大堆自資課程賺市民錢，全部係文科，全日制收分低過嶺南大學、自資東華學院同明愛學院，平均17分就可以入教育學位出來做教師（真係揾到教席既話），有啲科連收分唔打。

教大自資教育課程每年七萬八學費，扣埋教大要賺錢獲利，同HKU訓練一個教師比，教大自資產生一個中學教師，成本優勢獲利好明顯呀，仲要係教大自資學額無限制。

教大仲責罵政府影響教大揾市民錢同R市民著數，教大自資用超低成本出產教師，良心何在呀！

教大戴面具扮UGC守護神，實則一直喪打嶺南大學，真係好有趣呀！

本身都想食下花生 睇下你點打教院
但呢個point 真係弱左d啦 做足功課先黎啦
全部sf degree全部4年制 需要加個pgde 先能夠入到去教書 而個pgde 係需要相當既gpa同經過面試 先入到 每間大學生都一視同仁 擇優取錄
所以根本無17分可以直接入教育學位做教師 呢回事
個自資學位根本掛羊頭賣狗肉 睇個curriculum 只有好少部分關教育事 同埋自資學位既實習並非似BEd或PGDE 咁要視導觀課寫評價
同ugc 既BEd degree 都仲有一段距離

當我提醒你好了

你機械式話救火車成日宣傳LU係垃圾，並不切合事實，有可能構成毀謗，如果你有幾個人共用一個account，提醒他們注意好了

你話香港教育大學都有開一大堆自資課程賺市民錢，並不切合事實，有可能構成毀謗，如果你有幾個人共用一個account，提醒他們注意好了

你話平均17分就可以入教育學位出來做教師（真係揾到教席既話），有啲科連收分唔打，並不切合事實，有可能構成毀謗，如果你有幾個人共用一個account，提醒他們注意好了

教資會資助大學學術流程和自資院校不一

教資會資助大學升格要求同自資院校唔同

教資會資助大學對畢業生英文有一定要求，嶺南唔合教資會質保局要求，就要新增IELTS有6.5分先可以畢業的要求，OU經歷甘多次五年一度的評審，學評局幾時有過問學生英文水平，特別係DL

教資會資助大學人均成本係20萬，自資院校為3-6萬

不論是否自資，以同一類型課程比，教資會資助大學人均成本必定高於自資院校，所以張Cert含金量已經唔同，亦都解釋左貼解幾年入面自資院校學額可以升幾倍，係因為真係無勿控制，成本考慮不多之餘，學額的增加同新認可專上學院的註冊門檻太低、限制太少，0收生都唔洗退場(中止營辦資格)，係台灣，註冊率不足60%，人數不足3000人的大專院校已經要退場轉型

以城大所謂自資獸醫做例子，成本35萬，一年收12萬，其餘只能用捐款補貼

所以自資院校係政府角度，是更加容易靈活地因應市場需要，補充資助院校的不足，因為佢地的要求、成本無甘高，基本上可以亂開，例如THEI Civil的學額可收係HKU+POLYU+?的總和

甘就可以順便訓練廉價勞工，但則持有較少人力需求的考慮

自資院校可以賺錢，甚至用黎派股息，學生交學費，有幾多用係學生身上，自己知自已事，所以用錢的靈話性係比較高的

好似OU開遙距(成本應為一年3萬)，一方面可以以成本優勢獲利，另一方面又指單位成本和資助院校的差異造成教育的不公平

所以我相信香港教育大學開的自資課程本身，基本上很難有錢賺

點都好啦，嶺南無工科好難係排名追貼返其他U少少

依家d funding都唔夠分
仲插多隻腳埋黎大家都冇好處

所以嶺南排名唔夠爭都有原因，先天條件黎

嶺南大學？係邊嫁？香港嫁？

Congratulations on your admission to the Lingnan University of Hong Kong!

唔垃圾, 始終都係top18%

香港人成日叫人唔好睇唔起文史哲，最睇唔起咪就係香港人自己，人地文科學校國際排名低真係好正常，但香港人就以此為據一路睇唔起LINGU，真係可笑。

係，cu

係咁ga啦
仲好笑嘅係 平時校園台就日日恥笑嶺南
而家就話唔係嶺南廢
係你心態/學生問題

咩工可以轉工跳到八萬

做g

你嶺南本科畢業
哈佛碩士博士
我唔信再有人話你垃圾!

呢班咁既人一尾用公開試成績、個堆所謂水份極高既大學排名黎斷定人價值，呢班垃圾先會搞到成個社會愈黎愈烏煙瘴氣，愈黎愈多學生自殺。

我覺得

公開試成績不是人生的全部

但有參考價值

大學排名也一樣

同意，所以一直唔會將資助體系各成員每年所得funding、所辦科目統一

嶺南畢業，30歲搵4萬，普普通通咁啦。上司算信任我，工作前境叫過得去，同同事相處亦唔錯。大富大貴就未必會，但你個人正正常常，讀嶺南都冇咩大問題。

反而幾十歲人仲用學歷睇人，無論讀嶺南定港大，個人通常都有啲缺陷。

但如果可以比一些相對弱勢的資助院校變得更全面

相信會係好事

有啲香港人係好古怪。
一時屌啲大學變職業訓練所或搵錢商家；
人地豁出去真係搞博雅教育，集中傳授知識同做人生探索，就鄙視人地教啲野唔吃香

（不過嶺南搞嗰啲副學士on99咁，其實喺呢條分支度都已經變咗質）

鄙視又唔會，我係嶺南tran edu的
嶺南真係學到好多野，尤其GE
對文院人個腦都幾有幫助
我好中意嶺南呵既文化，好一家人
但始終人係現實。。。

明白嘅，但既然入得去，咪好好面對囉。現實嘅野，仲有大把途徑俾你進修學習。
至於文科比商科難搞，喺香港就一定，但最後都係睇你個人可唔可以搵到適合自己嘅位置殺出條路

所以信香港人一成，豬乸都上樹，叫人唔好賤視文史哲，最後尾就走去笑嶺大，就好似女人話會嫁地盤佬等普遍香港人覺得低下既工種，十居其九都係講大話。係香港呢D咁既垃圾風氣同政府成個UGC制度先搞到而家連浸大同LINGU都開始追排名，當中浸大最嚴重，香港人求下你地收手，放過下文科為主既大學啦

Lingnan University of Hong Kong is a good university. Congratulations.

Lingnan University (Hong Kong) is a good university. Congratulations.

30年前嶺南學院畢業，而家揾緊十皮一個月。

無圖 你講咩都得嫁啦

救火車已經被揭穿，想洗底繼續扮UGC守護神，但係起底救火車係教大打手，將LU同OU比較引戰。

嶺南係咪剩系好過OU少少

救火車出post 嶺大被打成八大中最廢，只可以同OU比。

追返舊post就一清二楚。

認真講嶺大本質唔差，但有救火車嚟類特登將詎同OU比，又係wiki分身Howbunbun負面宣傳嶺大，想損毀嶺大形象。

Howbunbun大肆宣傳樹仁超越嶺大
)&diff=prev&oldid=46263093
)&diff=40979698&oldid=40972464

大篇幅負面宣傳嶺大

Howbunbun係教大人，揚言攻擊樹仁 公大 中大 和IVE

問完我又唔敢答 想知飛箭有沒有意見

看似係OU打手又人生攻擊
再回歸自資院挍自身問題的討論

當我提醒你好了

你機械式話救火車成日宣傳LU係垃圾，並不切合事實，有可能構成毀謗，如果你有幾個人共用一個account，提醒他們注意好了

我係「嶺南係咪剩系好過OU少少」頭一個post成篇都係講反話，目的係暗諷OU不是，之後已經解左話

「#18 救火車 •5 個月前

唔洗嬲，見倒有好似係OU仔出左好多狙擊教院的post

係倒提下佢地間U係咪本質

結論係OU的學位唔可能同八大so as嶺南對等」

ou

推

救火車已經被揭穿，再扮唔到UGC守護神，救火車被起底係教大打手，將LU同OU比較引戰。

嶺南係咪剩系好過OU少少

救火車出post：嶺大被救火車打成八大中最廢，只可以同OU比。

追返舊post就一清二楚。

認真講嶺大本質唔差，但有救火車嚟類特登將詎同OU比，又係wiki分身Howbunbun負面宣傳嶺大，想損毀嶺大形象。

救火車抄自己係wiki既Howbunbun出既攻擊各大院校post，lihkg 既 救火車 = wiki 既 Howbunbun，Howbunbun唔只打 LU 、 OU，仲打埋 CU 、 BU 、 SYU 、 IVE
能仁乘勝開辦熱門社工課程，恐淘汰部分自資院校

Howbunbun大肆宣傳 樹仁排名超越嶺大
)&diff=prev&oldid=46263093
)&diff=40979698&oldid=40972464

Howbunbun係wiki大篇幅負面宣傳嶺大

Howbunbun係教大人，揚言攻擊樹仁 公大 中大 和IVE

救火車繼續洗版啦！

OU仔慢慢洗啦

愈洗就愈多人知OU同八大的差距

個post比(應該係)OU的五毛機械式人生攻擊洗版洗到斷斷續續，我要一直接落去

想知detail追post就可以了，佢問的野已經答過，答左就唔再答

當然佢可以再洗，但我都可以再接落去，令到個post自動回歸自資院校自身問題討論

OU五毛成屈人打嶺南

支持嶺大，防止OU五毛企圖拉倒嶺大

對飛箭黎講所有當OU敵人的都係Howbunbun

Howbunbun根本就係因為反學店，所以先比人河蟹

香港專上教育

香港理工大學

香港能仁專上學院

香港大專院校列表

我都想參加，但唔知洗唔洗錢

救火車做教大打手真係可愛，讀者唔信事實，淨係睇救火車既打手post，信教大打手係連登發表既評論，連係wiki都被揭穿既打手同破壞者都以為有公信力，太睇小大眾既智慧啦。

同場加映：
嶺大是亞洲唯一獲英國特許保險學會（CII）認可的學位課程

救火車同係wiki既Howbunbun話嶺南只係可以同OU比，但嶺大挪到香港首個認證。

東華學院兩課程 獲醫療專業認證

教大打手笑東華只係學院，但東華係生命攸關課程有專業認可，成日話人哋自資院校廢，你出於妒忌啦。大家搞自資，東華學院收分仲高過教大教育學位既自資。

東華學院醫護學位比教大自資教育學位成本高得多，救火車話教大虧本搞自資(無證據係無錢賺)，宣稱虧本做就係為公益辦學，東華學院開多個實驗室為本既高成本醫療科，用救火車既虧本論，東華學院肯定比Eduhk用心辦學。

仁大牛津學生研究 孝道愈高成績愈好

英國牛津係國際知名大學，同樹仁交流合作研究，救火車歧視樹仁係私立，但英國數一數二既牛津唔睇樹仁唔起，一齊做研究，救火車宣傳無效，根本無人睇，睇完就更認識打手代表教大既本質。

金馬獎2017-公大生奪最佳動畫短片

OU學生自資課程畢業作品係大量作品角逐，全球華人認可既金馬獎取得最佳片，仲係香港首次挪到嚟個獎，淨醫護課程認可你就鬧政府政策偏袒，畢業生外面都挪到有公信力既獎就係學校水平質素。

救火車發文負面宣傳各間大學，以為可抬高香港教育大學，救火車天真爛漫又可愛。

果然係OU仔，金馬獎都知

再post

同場加映：
嶺大是亞洲唯一獲英國特許保險學會（CII）認可的學位課程

救火車同係wiki既Howbunbun話嶺南只係可以同OU比，但嶺大挪到香港首個認證。

先生，你毀謗呀。

東華學院兩課程 獲醫療專業認證

教大打手笑東華只係學院，但東華係生命攸關課程有專業認可，成日話人哋自資院校廢，你出於妒忌啦。大家搞自資，東華學院收分仲高過教大教育學位既自資。

東華學院醫護學位比教大自資教育學位成本高得多，救火車話教大虧本搞自資(無證據係無錢賺)，宣稱虧本做就係為公益辦學，東華學院開多個實驗室為本既高成本醫療科，用救火車既虧本論，東華學院肯定比Eduhk用心辦學。

要比緊係要搵番同性質課程

同Poly nursing比點睇?

同埋嶺大有AACSB已經有一定認受性，同有無英國特許保險學會（CII）無關係

救火車做Eduhk打手真係可愛，自以為大家只係睇你既打手post唔理事實，救火車叔叔係連登發表既連登評論唔好話公信力，救火車就連係wiki既Howbunbun都被揭穿係打手同擾亂者(上面已有post不再重複)。救火車叔叔，你太睇小低大眾讀者既智慧啦，救火車真係做打手都好天真可愛。

同場加映：
嶺大是亞洲唯一獲英國特許保險學會（CII）認可的學位課程

救火車出post
嶺南係咪剩系好過OU少少

救火車同係wiki既Howbunbun話嶺南只係可以同OU比，嶺大挪到香港首個認證，救火車唔使惱羞成怒呀！我就恭喜嶺大既成果。

東華學院兩課程 獲醫療專業認證

教大打手笑東華只係學院，但東華係生命攸關課程有專業資格認可，成日話人哋自資院校廢，你挭係妒忌啦。大家搞自資，東華學院既收分仲高過教大自資教育學位。

教大就算係資助位最高都係22分，唔好話同三大比，浸大課程都25分以上。教大自資只係平均17分可以入教育學位，仲要係自資教育學位，教大可自主無上限量產教大出品既中學教師，有無大量人肯讀另計。

東華學院醫護學位比教大自資教育學位單位成本高好多，救火車話教大虧本搞自資(無證據係無錢賺)，宣稱教大虧本做自資係為公益辦學，東華學院開多個實驗室為本既高成本醫療科，用救火車既虧本論，東華學院肯定比Eduhk用心辦學。用救火車虧本公益論，教大既用心程度甚至還不如收生不足但辦學團體泵水500萬既港專。
教大自資每個人收六、七萬蚊一年讀低成本學科，自資明愛學院都有能力開高成本護理科，Eduhk以八大自居，但收分 水平同三大差距巨大外，理大城大嶺大自資都開唔同類別學科，嶺大係文科為主都考慮社會同學生需要開唔同範疇自資學科，LU都唔係只係想低成本搵錢。顯然，救火車既Eduhk虧本搞自資係無理據，虧本用心公益論亦不成立。

仁大牛津學生研究 孝道愈高成績愈好

英國牛津係國際知名大學，同樹仁交流合作研究，救火車歧視樹仁係私立，但英國數一數二既牛津唔睇樹仁唔起，一齊做研究，救火車負面宣傳樹仁私立無效，無人睇之餘更認識打手代表教大既本質。

金馬獎2017-公大生奪最佳動畫短片

OU學生自資課程畢業作品係大量作品角逐，全球華人認可既金馬獎取得最佳片，仲係香港首次挪到嚟個獎，醫護課程有資格認可救火車就鬧係香港政府政策偏袒，應屆畢業生係外面都挪到有公信力既獎就係學校水平質素。
【金馬獎】7分45秒說同志運動 香港公開大學學生《暗房夜空》奪最佳動畫短片

連登係隔離台有唔同人開post，唔知係咪全部都係救火車所謂既OU仔呢，定係香港大部分人係OU仔，救火車又有無證據證明開post既係OU仔。

救火車企圖持續負面評論宣傳各間大學，以為拉低嶺大 OU 東華學院，就可抬高香港教育大學，救火車叔叔天真爛漫又可愛。

給 救火車 同你係 wiki 既 Howbunbun

飛箭係甘洗版(屈一個人)直係方死人唔知你唔係五毛

救火車係邊個唔重要，重要係講的野岩

回歸自資院校自身問題討論

嶺南係八大已經有水平

唔需要OU打手飛箭扮幫LU辯護

垃圾OU仔俾2018 DSE考生的話

#66 飛箭:

香港十間大學為名的學校，只有三大：港、中、科 係真正既大學。理、城 都只係有大學名既進階版IVE。浸會宜家重有好多人看作次等大學。

至於嶺南、教院、樹仁、OU都係空有大學之名，並無大學之實。四間DSE收分最多的科都只係20幾分，教院成日買廣告的自資、同埋樹仁、OU，收唔少連十七、八分都無，政府比黎四間升呢用大學名，係對大學之名的侮辱。

收皮啦，根本你想拉低其他U等佢地望落同OU一樣 ，自己軟弱想掩飾OU的不足

我再講一次，OU同八大係唔同級，定位都唔同，但自由度都唔同，所以產出的(人)目標都唔同(雖然不排除有的人可以再突破)

同埋你上面話有OU仔囉金馬獎所以唔廢根本係無力的

第一唔係個個讀動漫都囉金馬獎

其二呢的單一課業為本的評轄根本唔知學生參與左幾多，隨時可以係老師代做(有錯請指正)

OU仔玻璃心: 見倒老師話畢業展質素一般甚至去到差，仲要無一有驚喜，就拎金馬獎頂

下面個post見倒你筆跡，重唔係你

PolyU 藝術與設計係QS 大學排名全球第24位，而OU係勿都無

Overall Score: 75.6
Academic Reputation: 75.4
Employer Reputation: 77.3

只係計僱主同學術聲譽，咪屈人排名只係靠出paper刷

唔同就係唔同

OU就係OU，比人年滿17歲成本低的甘去讀咪算囉

叫人唔好睇唔起文史哲個班友係靠文史哲出書做教書佬先搵到食
香港有幾多人想靠依啲搵食

平時啲文科撚畀理科撚到潛哂水啦

救火車重複洗版，教大要用打手攻擊嶺大、OU、樹仁擦存在感。

有無人讀緊/讀過香港動畫及視覺特效學院？

Naveen Ma開左間香港動畫及視覺特效學院自己做埋院長，哩間唔係UGC，唔知詎有無賺錢呢，救火車單方面宣稱Eduhk虧本搞自資教育學位係公益服務（無證據確認無賺錢），
根據救火車既虧本公益論『我相信香港教育大學開的自資課程本身，基本上很難有錢賺』，Naveen Ma經營香港動畫及視覺特效學院搞自資課程，救火車宣稱自資收生人數無上限，詎既學費仲貴過IVE同DI既同類課程，
用救火車虧本公益論，馬生間學校一定要虧本經營至係用心辦學，希望馬生聽到救火車宣稱都係辦虧本義學啦。

救火車叔叔，人哋大學第一屆畢業生挪到金馬獎就話係老師代做，救火車無真憑實據聲稱只係老師作品，救火車叔叔又誹謗啦，企圖破壞全球華人金馬獎既聲譽。

金馬獎由評審團集體評審，唔係某個自稱係專家就話嗮事，金馬獎係用制度維持公信力。

只係一個年年都頒一次既獎，就要話人哋係老師代做，教大打手救火車玻璃心破碎！
嶺大值得欣賞就係講道理，唔會有教大要打手攻擊其他院校。

東華學院兩課程 獲醫療專業認證

救火車作為教大打手出post笑東華只係學院，但東華係生命攸關課程有專業資格認可，成日話人哋自資院校廢，你挭係妒忌啦。大家搞自資，東華學院既收分仲高過教大自資教育學位。

教大就算係資助位最高都係22分，唔好話同三大比，浸大課程都25分以上。教大自資只係平均17分可以入教育學位，仲要係自資教育學位，教大可自主無上限量產教大出品既中學教師，有無大量人肯讀另計。

東華學院醫護學位比教大自資教育學位單位成本高好多，救火車話教大虧本搞自資(無證據係無錢賺)，宣稱教大虧本做自資係為公益辦學，東華學院開多個實驗室為本既高成本醫療科，用救火車既虧本論，東華學院肯定比Eduhk用心辦學。用救火車虧本公益論，教大既用心程度甚至還不如收生不足但辦學團體泵水500萬既港專學院。唔只呀，能仁宜家都係蝕本辦學，Eduhk同能仁都係公益辦學。
教大自資每個人收六、七萬蚊一年讀低成本學科，自資既明愛學院都有能力開高成本護理科，Eduhk要強調係UGC，但收分 水平同三大差距巨大外，理大 城大 嶺大自資都開唔同類別學科，嶺大係文科為主都考慮社會同學生需要開唔同範疇自資學科，LU都唔係只係想低成本搵錢。救火車既Eduhk虧本搞自資係無理據，虧本用心公益論亦不成立。

救火車係維基百科分身Howbunbun係維基出完打手post，救火車將維基打手Howbunbun既貼copy到連登，被發現係同一打手：

能仁乘勝開辦熱門社工課程，恐淘汰部分自資院校

救火車係維基百科分身Howbunbun，係wiki全力打擊UGC嶺南大學：

救火車係維基百科分身Howbunbun，故意去理工大學上網扮理大人出打手post，屈理大人攻擊浸大、嶺大、珠海，俾維基版主揭發開除處分：

嶺大是亞洲唯一獲英國特許保險學會（CII）認可的學位課程

對比起救火車出post
嶺南係咪剩系好過OU少少

救火車同係wiki既Howbunbun話嶺南只係可以同OU比，嶺大挪到香港首個認證，救火車唔使惱羞成怒呀！我就恭喜嶺大取得成果。

救火車係維基百科分身Howbunbun，係wiki全力打擊UGC嶺南大學：

教大打手喪打嶺大，係驚恐嶺大拋離自己間Eduhk，嶺大有實力，唔係好似要救火車利用網絡唱衰教大之外既大專院校。

救火車代表既教大，Eduhk都有搞創意藝術同視覺藝術既學位課程，救火車唔好迴避教大啦。
PolyU 藝術與設計係QS 大學排名全球第24位
Overall Score: 75.6
Academic Reputation: 75.4
Employer Reputation: 77.3

OU創意藝術學系，成立僅4年無入排名，學系歷史遠比唔上歷史悠久既Poly同Edu，但新學系都取得金馬獎。

Eduhk創意藝術與文化榮譽文學士及視覺藝術教育榮譽學士
Overall Score: NA
Academic Reputation: NA
Employer Reputation: NA
大家都開視覺藝術，仲以為Edu勁過Poly同垃圾OU。救火車擺PolyU既評分，OU自資廢極開四年既新系都有金馬獎，Eduhk既自己友救火車迴避教大有開視藝仲要係搞左好多年，定某校視藝既評分同有啲份量既獎都Nothing